## 1. Bevezetés

A Buildroot egy Makefile-okból és javításokból álló rendszer, amely egyszerűsíti és automatizálja egy beágyazott rendszer teljes és bootolható Linux környezetének létrehozását. A cross-compilation használatával lehetővé teszi a több célpontú platformra történő építést egyetlen Linux-alapú fejlesztőrendszeren keresztül. A Buildroot automatikusan elkészíti a szükséges cross-compilation toolchaint, létrehoz egy root fájlrendszert, lefordít egy Linux kernel képet, és generál egy bootloader-t a beágyazott célpont rendszer számára, vagy bármely független kombinációt végezhet ezek közül. Például egy már telepített cross-compilation toolchain függetlenül használható, míg a Buildroot csak a root fájlrendszer létrehozását végzi el.

A Buildroot elsősorban kis vagy beágyazott rendszerekhez készült, amelyek különböző számítógép- és utasításkészletekre (ISA-k) épülnek, beleértve az x86, ARM, MIPS és PowerPC architektúrákat. Támogatott számos architektúra és annak változata; a Buildroot alapértelmezett konfigurációkat is tartalmaz néhány elérhető beágyazott készülékhez, például a Cubieboardhoz, a Raspberry Pihez és a SheevaPlughoz. Több harmadik fél projekt és termék a Buildroot-ot használja alapul a saját build rendszerük létrehozásához, ideértve az OpenWrt projektet, amely egy beágyazott operációs rendszert és firmware-t hoz létre a Google Fiber szélessávú szolgáltatás ügyfeleknek szánt berendezésekhez.

A Buildroot több C szabványkönyvtárat támogat a toolchain részeként, ideértve a GNU C Library-t, az uClibc-t és a musl-t, valamint a különböző előre konfigurált fejlesztői környezetekhez tartozó C szabványkönyvtárakat, például azokat, amelyeket a Linaro biztosít. A Buildroot build konfigurációs rendszere belsőleg a Kconfig-ot használja, amely olyan funkciókat biztosít, mint a menüvezérelt felület, a függőségek kezelése és a kontextusfüggő súgó; A Kconfig-ot a Linux kernel is használja a forrásszintű konfigurációjához. A Buildroot több automatikusan letöltött csomag köré szerveződik, amelyek tartalmazzák különböző felhasználói alkalmazások, rendszereszközök és könyvtárak forráskódját. A root fájlrendszer képek, amelyek a végső eredmények, különböző fájlrendszerek segítségével építhetők fel, beleértve a cramfs, JFFS2, romfs, SquashFS és UBIFS fájlrendszereket.

A Buildroot ingyenes és nyílt forráskódú szoftver, Peter Korsgaard által fenntartott, és a GNU General Public License (GPL) 2. vagy újabb verziója alatt áll. A projekt 2001-ben kezdődött, eredeti szándékként az uClibc tesztkörnyezetének szolgálása. Új kiadások évente háromhavonta elérhetővé válnak.